上水沙田今明遊行 民陣21號接力

上水沙田今明遊行 民陣21號接力

警方上月12日當晚向民陣發出的禁止集會通知書，表明警方已將6.12集會定性為暴動。

【本報訊】民陣昨公佈本月21日集會安排，表示當晚會在金鐘集會，要求政府成立獨立調查委員會，徹查警方6.12及其後示威活動的鎮壓手法，並重申其餘四大訴求：撤回惡法、平反暴動定性、停止對示威者檢控，及落實雙普選。

相關新聞：劉霞稱「抑鬱中」 婉拒出席悼念會

已獲不反對通知書

自上周起，反送中示威活動已遍地開花。繼屯門及九龍區遊行後，民間團體今明兩日分途出擊，今日的光復上水遊行及明日的沙田區大遊行均已取得警方不反對通知書。

「一群熱愛香港的北區居民」發表陳情書，內容指：「由6月6日反送中開始，累積了超過三百多萬人次上街，燃起各區反抗政府施政無能的抗爭種子，整場活動的關鍵，是連結了全港巿民從各區出來支援，另一方面，抗爭的力量亦輸回社區，遍地開花。」

陳情書稱，上水居民反水貨多年，而反送中問題與光復行動並不是二元對立，掀起反送中浪潮正正是現今失敗管治的香港政府及毫無民意代表性的議會一手促成，其實水貨客問題一樣，無能的政府政策和失效的區議會正正是多年來無法好好解決問題的主因。

明日的沙田區大遊行亦已整裝待發，昨凌晨時分，區內多處出現巨形直幡，分別寫上「痛心疾首」、「撤回惡法」、「林鄭賣港」等字句。地區組織「沙田一隅」召集人梁延豐回應傳媒查詢稱，明日遊行最初估計有一千人參與，但經歷7.7九龍區大遊行，預算人數會有一萬人。《南華早報》報道，警方部署二千警力戒備，並與港鐵研究，必要時列車不會在沙田站上落客。

鑑於未來數周各區陸續會有遊行，國際特赦組織香港分會及民權觀察昨去信全港各警區指揮官，促請警方正視在過去處理遊行集會時出現的警方濫權情況，並作出實質改善。

■記者王春怡

上一則
上一則
警通知書揭6.12早定性暴動 林鄭 盧偉聰 講大話

下一則
下一則
劉曉波戰友：港人應獲和平獎

劉霞稱「抑鬱中」 婉拒出席悼念會
傳習震怒 外交部應付香港抗爭
轉發何韻詩言論 內地詩人被抓
大埔藍絲Gigi撕紙「放飛劍」
跑手號召走遍港島20牆
長沙灣粗口男毀途人手機
西貢小店設「私家牆」發聲
油塘居民和平表心聲
市民尊重不同立場留言
眾籌登報 促英正視聯合聲明
民建聯會慶晚宴 數十人踩場
東京流動連儂牆為港人打氣
內地嚴禁黃頭盔黑衫運港
黎智英促美議員勿經濟懲罰
爆炒人風波 吉野家遭圍攻
內地357間店佔集團收入85%
退休水警涉教唆用針筒、掟糞 對付示威者
死士「飛機」：我為民主努力過
回望7.7旺角被包抄 示威者擋棍：唔明警察目的
建制把持 逾半區會禁反送中
為777蓋棺 社民連：死不足惜
林鄭拒撤 王永平：或心理障礙
李慧琼為台案獻計：勸疑兇自首
百人寓所抗議 張翔夜晤學生
告別杰仔 港人傷痛難以言喻
警通知書揭6.12早定性暴動林鄭、盧偉聰講大話

推

星期日叫人留夜係咩玩法

點解唔係星期六去到星期日

留意返
希望可以留返啲時間俾大家可以最大限度咁參與當日金鐘既行，東區遊行已改期

唔好意思阻阻你，721重返金鐘宣傳片上線喇！
請廣傳提醒大家返回主線，感謝！

請幫推POST：

好人一生平安！祝武運昌隆！